const quizData = [
  {
    question: 'Dari mana asal batik yang diakui oleh UNESCO sebagai warisan budaya dunia?',
    options: ['Thailand', 'Malaysia', 'Indonesia', 'Filipina'],
    correctAnswer: 'Indonesia',
    points: 10,
  },
  {
    question: "Batik berasal dari kata 'amba' yang berarti?",
    options: ['Menulis', 'Menggambar', 'Menyulam', 'Mewarnai'],
    correctAnswer: 'Menulis',
    points: 8,
  },
  {
    question: 'Motif batik apa yang biasanya digunakan dalam acara pernikahan tradisional Jawa?',
    options: ['Parang', 'Kawung', 'Mega Mendung', 'Truntum'],
    correctAnswer: 'Parang',
    points: 7,
  },
  {
    question: 'Batik Mega Mendung berasal dari daerah mana?',
    options: ['Yogyakarta', 'Solo', 'Cirebon', 'Bali'],
    correctAnswer: 'Cirebon',
    points: 9,
  },
  {
    question: 'Proses pembuatan batik tulis dilakukan dengan menggunakan alat yang disebut?',
    options: ['Canting', 'Cap', 'Kuas', 'Pisau'],
    correctAnswer: 'Canting',
    points: 10,
  },
  {
    question: 'Apa makna dari motif batik Parang?',
    options: ['Kekuasaan', 'Kesetiaan', 'Keberanian', 'Kedamaian'],
    correctAnswer: 'Keberanian',
    points: 6,
  },
  {
    question: 'Motif batik Truntum sering digunakan dalam acara apa?',
    options: ['Upacara kematian', 'Upacara kelahiran', 'Pernikahan', 'Penyambutan tamu'],
    correctAnswer: 'Pernikahan',
    points: 5,
  },
  {
    question: 'Kapan UNESCO menetapkan batik sebagai warisan budaya tak benda?',
    options: ['2007', '2009', '2011', '2013'],
    correctAnswer: '2009',
    points: 8,
  },
  {
    question: 'Apa yang membedakan batik tulis dengan batik cap?',
    options: ['Penggunaan warna', 'Metode pewarnaan', 'Teknik menggambar', 'Jenis kain'],
    correctAnswer: 'Teknik menggambar',
    points: 7,
  },
  {
    question: 'Motif batik Singa Barong terinspirasi dari makhluk mitologi apa?',
    options: ['Singa', 'Naga', 'Garuda', 'Macan'],
    correctAnswer: 'Singa',
    points: 6,
  },
];

export default quizData;
